識日文嘅入黎

分享下用幾耐先到N3
同埋平時點溫習
學左幾個月 想問下其他人點溫

留名 學緊大家的日本語第21課

學哂50幾課就完n4

如果求n3 pass 係咪完n4已經可以去試下考？

大半年左右應該可以N3，嗰時我準備緊考N1，咁啱我有個frd又想學日文（佢本身都有少少日文底，但無考過試），所以我就同佢一齊溫書，最後佢直接考N3都pass咗

自細就識
利申: 老豆日本人

真係好 我仲慢慢學緊

你地有咩方法溫書？
可唔可以分享吓點樣做筆記

平時諗野係用日文定用粵語？

一時時 兩種都會

而家先係大家的日本語第七課

你學完大家的日本語50課先得n4水平
你可以去報不過有好多n3內容你未學過

無用到啲好書本嘅方法，因為本身嗰frd唔多鍾意讀書，主要都係叫佢睇日本youtuber同埋web小說因為佢地用緊嗰啲日文先係最日本人嘅日文（主要因為唔洗錢w），如果一遇到有唔明嘅地方就叫佢問返我/查字典，如果大家都唔明就一齊再研究，比起就咁死記文法，直接去記啲句子嘅用法反而易入腦啲。

Bb班好似第13，4課會迎來第一次地獄

會唔會好亂？聽人講唔同人唔同講法 最後搞亂左

有無用埋啲學日文嘅apps?

燒撚左本垃圾佢啦

po主讀緊書定點呀
做緊野既話，勸你唔好搞喇

讀緊書既話，死磨文法喇，痾C睇，搭車睇，訓教睇，轉堂睇，冇野做睇
無野做既時候睇下文章，小說又好咩都好，唔明就查，查到明為止
一開頭1,2句睇得明，之後就1,2段，之後就1,2章，之後就1,2本
係一個過程黎

利申，無師自通派，幾個月N3，好快N1，迫出黎，仲係學生就迫得出

同佢鬧交會講屌你老母定巴咖丫路

幾個月就N3好勁
有無咩小說推介？
一開始有無比完全睇唔明嗰種感覺打擊

寫得有D長

或者我俾少少自己既準則，睇下幫唔幫到你
絕對唔建議睇報紙，報紙麻煩去到N2 N1先好睇
單純用讀書角度睇，愈悶係愈有效，最好係平淡生活野，唔好有特別用字，成行成市既戀愛故事就最好，因為你睇幾個字已經知咩意思，學習者要做既係諗下點解會咁寫，有冇咩文法細節學下，同埋記下字
我當年都睇佐好多戀愛故事，睇到喊出黎，又悶又無聊，但係學得好快，好快捉到pattern (對我而言)

specific有咩推薦呢，我就唔係好記得當年睇既書list係咩，揾到咩就睇咩
同埋我當年係睇一D黑暗風格既野，日常，但係睇到有心理陰影
比較直白易明，適合初學-中等既書最記得有銀河鐵道之夜，但係真係悶，要有心理準備

悶既野，係最有效；得意既野，係最冇效。因為得意既野，用字同世界觀同讀書係冇好大關係，換句話講︰睇得意野學到既字係冇用武之地
所以得意既野係提起興趣，悶既野係for讀書

至於感覺方面，我又冇被打沉既感覺，讀書時代好多時間磨爛蓆，開頭每日3-4句，一個月之後已經可以1-2頁咁睇，半年之後係1-2章，現家已經唔洗查字典狂飛都睇得明
除非你係天才，唔係既話條learning curve都幾長下

加油

再講多句，唔係exam-oriented，係for life-long learning︰
讀語言有樣野，我好有感受
一開始係抱住字典做人，夠恆心，一年就甩到，因為黎黎去去都係果D

感謝
本身有聽人講睇下小朋友嘅故事書禁學
但係依家聽完你講會試下轉
不過 你真係好有毅力

而家仲跟到 但都要諗下點寫

NHK有樣叫easy news既野，係將D日本新聞cut做簡易版，漢字有標曬平假名，仲有得揀唔同速度讀出黎

對初學者直頭係神器

岩岩搵左
仲有埋解釋
你之前有不停睇？

覺得n幾無乜意思 身邊好多n1既廢柴
利申 其中之一

點解會禁諗？

中級本書根本唔係 n3, 而只係因為篇文有果個文法就抽出嚟，所以 d 野超亂，相近文法果 d 分開幾十課教

如果只求pass強烈建議考試前做一次呢本

我n3, n2都係主力靠佢

發音怪可以平時齋睇書無留意重音
我開頭都係係咁
宜家讀一課新書我由頭到尾都標哂重音再跟讀

學完50音就pass到n3 la

連登問個個都話考前一個禮拜先溫

本書慢到仆街

呢句真
上年12月我請咗一個禮拜假溫，結果只有第一日溫書 其餘時間都係打機 訓覺。諗住肥 但又pass wor~

今年挑戰n2

kuso jiji

無考N3, 1年半 N5-N2-N1
listening 就訓覺時搵D ARSM 黎聽 包你有進步

如果自學千其唔好用大家的日本語

點解冇人用來學日本語？

啱啱開始自學，用台灣人王可樂寫嘅書去學

3個月->N4, 大半年->N2
日日讀4個鐘以上